自己沖菲林但係好暗好偏藍紫色

沖完出黎 scan 發現張張都偏藍紫
有冇師兄知點解會咁
沖片個陣出咗咩錯？

自沖C-41? E-6?黑白？

應該係C-41 見到最尾個樽液體係寫住漂定C-41

你老母臭閪自己沖緊乜都未知就上嚟問問問
用撚錯藥水呀死傻鳩

人係香港？
藥水邊度買？咩藥水？
咩菲林？
你點沖？
條片咩樣？
你點scan?

係香港

係香港上網買，入面有顯影漂定穩定藥水，顯影同埋穩定就要開水稀釋，已經跟足指示用埋蒸餾水開。

135mm菲林

喺暗袋裏面擺個菲林入個罐度，之後用大約40度嘅水沖一沖，然後落37.8度顯影液轉佢3分35秒，倒咗出嚟之後，用普通室溫水洗佢1分鐘，之後落漂定液擺佢20分鐘，倒咗出嚟之後，用普通室溫水洗佢10次，最後落穩定劑擺1分鐘。

攞部film scanner，幾百蚊個啲。 試過用出面沖完出黎個啲都冇偏藍，排除咗部scanner既問題

大陸藥？
咩菲林講緊咩牌子嘅咩菲林
條片沖完出嚟咩樣 有無圖 有無咩異樣？

唔知係咪大陸野黎 樽身用marker筆手寫分唔到但係我諗係 交收出到黎係大陸人黎⋯

菲林係FUJICOLOR iso 200

條片比出面鋪頭淺色好多 咁樣

嚴正呼籲
請各文青柒頭停止一切戇鳩自沖C-41行為
胡亂棄置化學廢物破壞環境可構成刑責

題外話

應該點樣棄置
我有啲幾年前既沖黑白藥水原料化學品
可以自己溝 D76 同反沖
但係好耐無影菲林
想好好咁處理啲化學品

你自己柒撚咗啦擺廿分鐘
賴乜鳩支那人賣貨俾你吖
根本就乜都唔撚識擺廿分鐘乜柒都淡啦
溫度又亂鳩咁嚟

原則上係要搵回收商做回收的
不過你啲柒頭就個鳩個自己買藥水鳩咁沖
唔會有回收商理你
黑白我由你但係c-41同e-6有毒性
係唔應該就咁倒落馬桶或者洗手盤

反沖黑白都有幾種化學品係對環境有害
依家放係到又唔想入堆填
唔知邊度搵人處理

飲咗佢囉
一時興起買完過癮完就自己負責返
唔好要個環境陪你一齊受

笑死樓主不願面對

搵唔到有邊種藥教人漂20分鐘

C41出面都係20 25淨沖
自己沖真係平好多咩 水費 時間
拎出去20 25淨沖仲比埋個濕鳩套你
剪菲林又剪得靚過你較剪自己剪

如果係3支藥 支那淘宝 都有
Developer 顯影
Bleach + Fix 漂定2合1
Stabilizer 定

Bleach + Fix 話10分鍾
Stabilizer 1分鍾

上youtube就好多鬼佬片教人點沖底片既
但有人程序出錯上連登問就個個起勢係度屌 唔撚係正常討論既
一睇就知呢度好撚柒多菲林鋪打手
我都諗緊買唔買部菲林機玩下
睇完呢度D討論
一定係自己沖
自己沖錯自己抵死
出去俾人沖 沖撚壞左同你講你圈野無曝過光或者話你部相機壞左 係討論區真係成日睇到呢D情況

胡亂棄置化學廢物破? 你唔好講到好似你地菲林鋪唔會咁做啦

但c41 同e6本身係機沖程序
黑白自己沖無問題阿 仲可以揀藥水 揀咩擺比例 揀咩沖法添

如果玩自己沖彩色 可以買支慢煮棍/cinestill 寂棍玩，再好啲可以買部半自動沖機

菲林成個process 係自己
你用你嘅配方 方法 去沖到你預期嘅效果係無問題

不過如果預期嘅結果係一啲標準野 咁係咪所有程序都要跟所謂嘅標準去做呢

你估菲林真係有咁多不確定性咩

有幾多菲林鋪跟足標準去做先

問下昭和咪知
用機沖唔跟標準一係唔識，一係扮識

想問垃圾ＳＯＮＹ出過邊隻菲林好？
可以影到清晰義士ＰＯＳＴ出來又清楚？

＃７１３４１跳樓死

你屋企係咪好大…好多藥水都係有毒，冇專門地方放野同整野都幾頭痕。

Share 份Manual上黎，太少資料好難講